一哥講普通話 盧偉聰：警方建議禁止「香港民主黨」運作

警務處處長盧偉聰今天在全民國家安全教育日香港研討會致辭，指任何破壞國家安全的行為都不符合國家和香港的利益，更可能引發嚴重的公共安全、社會安寧問題，警方會果斷執法，云云。相比這些老調牙的反港獨信息，盧偉聰的普通話水平更值得留意，其普通話水平確實普通，發言時多次「食螺絲」，讀完的字自己都有感讀錯要改正，部份發音模稜兩可，例如談到警方去年建議保安局局長禁止香港民族黨運作時，把「香港民族（讀 zu2）黨」讀得好像「香港民主（zhu2）黨」。

盧偉聰的致辭一開始就表示，「國家、國家，有國才有家；國家有安全，我們的家香港，才能有一個安穏的環境去發展。」然後就提到國家主席習近平在香港回歸祖國20週年時的講話，指香港需要維護國家主權和安全的制度，才能夠繼續推動香港各項事業，向前發展。他指，「任何破壞國家安全的行為都不符合國家和香港的利益，更可能引發嚴重的公共安全、社會安寧和秩序問題。」

盧偉聰又談到港獨問題，指在《基本法》及「一國兩制」的規定下，港人可享有高度言論自由，「但自由不能沒有底線。」盧偉聰指，《基本法》列明香港屬於中華人民共和國一部份，而港獨組織在多個不同場合，進行宣揚港獨活動，嚴重危害國家安全，以至威脅國家領土完整，「如果任由『港獨』這些分離主義在香港散佈，將造成內部不穩，對香港的安全、秩序和安寧構成重大的影響，香港警隊對這些違法行為絕不姑息。」他指以後再有任何以『港獨』名義作出的違法行為，警方必定果斷執法，並依法取締任何『港獨』組織。

德政

人地講早左，邊有講錯

試緊水溫

佢學識100% - 0.01% = ? 未

唔睇名以為係中國啲官講

依家開始香港d官講野都要引用雜總d說話了

自己人打自己人？睇嚟任務差唔多完成，要清走唔係根正苗紅既棋子

「有國才有家」，咩邏輯嚟
有人先有家，有家先有國
一開波就有國，咁邊個去築成家？邊個去集人群？

修身齊家治國平天下
Out晒

共慘黨最忌打著紅旗反紅旗 同一班人run番個香港共產黨